（回帶）醫生警告科興疫苗只在18歲至59歲間的受試者測試，泰國總理巴育67歲，所以打英國阿斯利康，但香港就叫老人去打

hk no.1

泰國政府向中國科興(Sinovac Biotech)公司採購的新冠肺炎(COVID-19)疫苗首批今天(24日)抵泰。泰國總理巴育(Prayut Chan-o-cha)表示，他願意率先接種疫苗，但尷尬的是，有醫生警告，科興疫苗只在18歲至59歲間的受試者測試，疫苗對今年67歲的巴育有沒有效，以及會不會產生副作用都不得而知，但隨後官員澄清，巴育將接種的是適用所有年齡層的英國阿斯利康(AstraZeneca)的疫苗。
衛生部長：國家領袖第一個接種疫苗很重要

根據《鮮新聞》、《曼谷郵報》報導，副總理兼衛生部長阿努廷(Anutin Charnvirakul)為了讓民眾對疫苗有信心，打算讓泰國總理挽起袖子，成為第一個接種疫苗的國人。但卻被醫生打臉，巴育的年紀67歲，已經超出適合施打科興疫苗的18歲至59歲範圍。

阿努廷昨天(23日)澄清，今天中國科興和英國阿斯利康的疫苗都會抵達泰國，科興疫苗的數量約有20萬劑，阿斯利康的疫苗則有11.7萬劑，巴育將接種的是英國製藥公司阿斯利康的疫苗，「巴育將軍作為國家的領導人，第一個接種新冠肺炎疫苗是件重要事」。阿斯利康的疫苗適用不同年齡的民眾。

阿努廷並提到，兩種新冠肺炎疫苗都需要施打兩劑，科興疫苗兩劑要間隔14天至28天，阿斯利康則要間隔6週。民眾一開始需親自至醫療機構接種疫苗，並在接種後靜待半小時，觀察是否有不適症狀。

剩餘120萬劑科興疫苗將在接下來兩個月陸續抵泰
巴育昨主持疫情指揮中心會議後接受媒體採訪表示，20萬劑疫苗今日抵泰後，政府約需要2到3天時間準備施打疫苗事宜，一切就緒之後，他準備率先接種疫苗。

泰國公共衛生部與中國的科興生物技術公司簽訂採購協議，採購200萬劑新冠肺炎疫苗，首批20萬劑今天將由泰航專機從北京載運至泰國，預計3月底前再交付80萬劑，4月底前交付100萬劑。

愛國就要打科興，林鄭同班高官都過六十啦

話明“滅活”嘛
廢老梗係要一個不留啦

衛生部長 第一個打咗 科興疫苗

香港唔比60歲以上打
根本就唔會有人打

政府刷唔到KPI

順手減少社會負擔，港共又贏

香港廢老要死咪撚阻佢地啦

痛快，第一滴血

正
香港廢佬成為全球第一班白老鼠

咁同謀殺有咩分別

袁國勇: 寧戴口罩 不打疫苗

你話呀‼️ 柒婆轉頭話無打疫苗唔俾出街，
港豬排隊打啦

信政府唔抵可憐
藍屍最好死多D

所以幾時都話眾高官中，波叔唔打係最醒

有助解決人口老化問題

彎道超車, 你懂的

林鄭月娥
香港特別行政區行政長官
出生資訊： 1957 年 5 月 13 日（63歲）

原來咁D 老仲賣港